酒店割喉價救亡 月租8,000吸客 包健身桑拿 抵過住劏房屋苑

酒店割喉價救亡 月租8,000吸客
包健身桑拿 抵過住劏房屋苑

青逸酒店房間不算寬敞，基本設施齊備。何耀勤攝

【本報訊】暑假本是訪港旅遊旺季，但近日赴港遊客減少，酒店入住率大跌，為吸引顧客，酒店陸續提供不同形式推廣優惠。記者親身試住並體驗平價酒店生活，有酒店聲稱入住30日毋須8,000元，可享免費健身中心、桑拿浴室。有酒店提供室內Wifi、連住十日免費「執房」、亦有酒店送午餐、晚餐，租金及服務皆勝時下劏房屋苑。

記者：張雅琳

相關新聞：內地客減 藍澄灣居民叫好

記者在網上預約入住長實旗下管理的青衣青逸酒店，本周三晚特價連稅183元，到場時酒店員工表示，為吸引住客正推出長住優惠。「入住滿30日，只需10,800元，提供免費WiFi，若不要WiFi則8,000元，雜項費用全包（包括水電煤、10%服務費）。」酒店同時提供免費穿梭巴士往返港鐵站，每十日免費「執房」一次。

房間外望開揚海景。

酒店會所提供多項設施，包括免費健身中心及桑拿房。最具特色莫過於又大又長的泳池，僅需30元就可游足一日。記者午後進入泳池，旅客甚少，僅見約10人，救生員人數近乎與泳客一樣。晚上入住房間，面積130呎，有一張大床，衣櫃、冰箱、電視、另設廁所。大床長度不足，記者平卧時腳會伸出床外。但房有靚海景、寧靜，又包免費蛋糕早餐；酒店為「撈」生意，今次可謂超級大平賣。

在地產代理官網格價，記者發現青逸酒店是所在的青衣區屋苑中月租最平，第二平價已數到毗鄰的藍澄灣，兩房月租價格約15,500元。

記者向大角嘴四星級九龍珀麗酒店查詢，銷售部員工指「入住30日11,240元，連住10日或以上送一次雙人免費午餐及晚餐。」並提供每日免費清潔服務。前台員工表示，自內地收緊訪港旅遊團政策，內地遊客入住人數已不如以往。現時酒店附近屋苑如港灣豪庭，月租約16,000元。租住酒店除價格優勝外，若再考慮酒店所提供的設施及免費服務，或比租住劏房屋苑更有吸引力。

學者：業界寒冬料持續

在鬧市銅鑼灣區的香港華麗酒店則表示，「公司唔畀long stay，最多連住28日，以即日市價計，每月大約10,730元。」前台員工指「酒店房價已經平咗好多，長住又跟即日價計，所以都未必有優惠。」

美國克林信大學經濟系副教授徐家健指，酒店業市況嚴峻，「不少酒店入住率跌到得返三成。尤其係市區中低價酒店，由於沒景色，又沒內地旅遊購物團支持，入住最差得返兩成。」徐續指房價已跌至近乎最低位，「低到冇得再低啦，𠵱家啲酒店寧願長租出去收返個本，都唔想吉住」。他表示，特首不回應訴求，社運繼續，行業短期不會有好轉，料國慶前酒店寒冬仍會持續。

下一則
下一則
內地客減 藍澄灣居民叫好

幾句講哂
831無大台 自行選地點
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

BNO平權聯署要人呀！！仲差二萬七千幾人！多你一個係好多！
無論續領左未都簽得。

Postcode寫00000或者852
地區揀香港

聯署網址：

做完立即廣傳轉發比朋友，快、快、快!

咁撚on9既，免費wifi一萬錢，唔要wifi 八千，咁wifi 啫係唔係免費啦

蘋果唔報70幾蚊果間？

買個無限上網都係2xx$
抵住喎

依家先知酒店執房要收錢

d酒店不嬲都加個"免費"落去
有免費早餐tim 但房價貴d lor

賺你洗衫費都夠

3千幾有啦

個間好撚劣

太遠了

為了防止狗賊唔比搵律師，請各位義士發夢之前搵一個信得過既家人或者朋友交低一個時間，例如我今日去夢遊, 若果我在夜晚2200之前無報平安, 就等於出左事, 要搵律師。地點可能有少少麻煩, 要走幾轉先知, 但係都好過比人拉48個鐘。當然佢要知道你既身份證號碼同中英文全名。

依d先係合理價
樓價應該delay下跌
應該都係偏遠地區跌先

太貴了，支持攬炒，月租800